\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №4. Вариант 1}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		
        \setcounter{enumi}{34}
        \item   
            \begin{itemize}
                \item   Пусть $R$ -- облсть целостности, $H_1, H_2 \leq R^\times$ и $|H_1| = |H_2| < \infty$; докажите, что $H_1 = H_2$. 

                        Пусть $m = |H_1| =  |H_2|$, тогда из 38б следует, что в каждой группе корни уравнения $x^m =1, x \in R^\times$. 
                            Количество корней в каждой подгруппе равно $m \then$ следовательно $H_1 = H_2$.

                \item   Пусть $G$ -- группа,  $\forall H_1, H_2 \leq G (|H_1| = |H_2| < \infty \then H_1 = H_2), m\in \bb N$; 
                            докажите, что $|\st{g \in G \,|\, ord(g) = m}|\in \st{0, \phi(m)}$. 
                        
                        Рассмотрим два случая для выбранного $m$. \\
                        Если $\neg\exists g \in G (ord(g) = m)$, то $|\st{g \in G \,|\, ord(g) = m}| = 0 \in \st{0, \phi(m)}$. \\
                        Если $\exists g \in G (ord(g) = m)$, то $\st{h \in G \,|\, ord(h) = m} \subset \groot{g}$ (по условию). \\
                        Так как $\groot{g}$ -- циклическая, то $|\st{h \in \groot{g} \,|\, ord(h)=m}| = \phi(m)$.
 
            \end{itemize}
        
        \item   
            \begin{itemize}
                \item   Пусть $n \in \bb N$; опишите классы сопряженности в группе $S_n$ под действием группы $S_{n-1}$. 

                        Во первых цикловые типы должны совпадать. \\
                        Во вторых длины циклов, в которых есть $n$ должны совпадать. \\
                        Рассмотрим $x = (i_{x_1}...i_{x_l})$, пусть ее цикловый тип $(\cdot \ldots \cdot)\ldots (\cdot \ldots n \ldots \cdot)\ldots(\cdot \ldots \cdot)$. (То есть $n$ лежит в цикле какой-то длины $l$).
                        Тогда под действием $h \in S_{n-1}$ $n$ перейдет в $n$, то есть останется в цикле той же длины, но если в $x$ и $y$ $n$ лежит в циклах разной длины, 
                            то $hxh^{-1} \neq y$.

                \item   Пусть $n \in \bb N, u \in S_n$; докажите, что $u$ и $u^{-1}$ сопряжены под действием подгруппы $s_{n-1}$.
                        
                        Цикловые типы $u$ и $u^{-1}$ совпадают плюс $n$ лежит в циклах одинаковой длины, значит свойства первого пункта выполняются, а следовательно они сопряжены. 

            \end{itemize}
        \setcounter{enumi}{37}
		\item   
            \begin{itemize}
                \item   Пусть $R$ -- область целостности и $f \in R[x] \backslash \st{0}$; докажите, что $|\st{r \in R \,|\, f(r) = 0}|\leq \deg f$.

                        Докажем по индукции.\\
                        База -- ненулевые многочлены $\deg f = 0$. Они не имеют корней, а значит неравенство вполняется.Многочлены степени 1 имеют 1 корень. \\
                        Предположение -- пусть у многочлена степени $n = \deg f$ не больше $\deg f$ корней. \\
                        Если у многочлена степени $n+1$ нет корней, то неравенство выполняется. \\
                        Если у многочлена $f(r)$ степени $n+1$ есть один корень $r$, то мы можем представить многочлен $f(r)$ как $f(r) = g(r)(x - r)$, 
                            где многочлен $g(r)$ -- частное от деления $f(r)$ на $x-r$, $g(r)$ имеет степень $n$, 
                            по предположению у него не больше $n$ корней $\then$ $f(r)$ имее не больше $n+1$ корня. $\qed$
            
                \item   Пусть $R$ -- область целостности, $G \leq R^\times$ и $|G| < \infty$; докажите, что группа $G$ циклическая.
                        
                        Пусть $m = lcm(\st{ord(g) \,|\, g \in G})$, тогда $\forall g \in G(g^m = 1)$. 
                        Тогда (из первого пункта) $|G| \leq m$. \\
                        Но $\exists d \in G (ord(d) = m)$, тогда рассмотрим $\groot{d}$, $|\groot{d}| = m$, $\forall h \in \groot{d}(h^m = 1)$. \\
                        Все элементы $\groot{d}$ различны, и $\groot{d} \leq G$, а значит $|G| = m$. $\qed$
            \end{itemize}

	\end{enumerate}

\end{document}
